\section{Линейный дискриминантный анализ}
\subsection{Распознавание среди 3 классов}

Настройки LDA:
\begin{itemize}
	\item До LDA использовался PCA c 10 компонентами
	\item LDA с 2 компонентами.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_8.pdf}
	\caption{LDA}
\end{figure}

Увеличим <<пограничную>> область изображения.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_9.pdf}
	\caption{LDA (с увеличением)}
\end{figure}

\begin{lstlisting}
lda = LinearDiscriminantAnalysis(n_components=2)
pca_helper = PCA(n_components=10)
X_helper = pca_helper.fit(X).transform(X)
X_r2 = lda.fit(X_helper, y).transform(X_helper)
\end{lstlisting}

Распознавание с помощью наивного Байесовского классификатора.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_24.pdf}
	\caption{Наивный Байесовский классификатор}
\end{figure}

\begin{lstlisting}
gnb = GaussianNB()
y_pred = gnb.fit(cur_x, cur_y).predict(cur_x)
print("NB res: {}".format(y_pred))
\end{lstlisting}

Кросс-валидация
\begin{lstlisting}
NB: 97.78% std 2.22%
KNN: 95.56% std 5.67%
SVM: 97.78% std 2.22%
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}
scores = cross_validation.cross_val_score(gnb, cur_x, cur_y, cv=5)
print("NB: {}".format(scores))
knn = KNeighborsClassifier(5)
scores = cross_validation.cross_val_score(knn, cur_x, cur_y, cv=5)
print("KNN: {}".format(scores))

C = 1.0  # SVM regularization parameter
linear_svm = svm.LinearSVC(C=C)
scores = cross_validation.cross_val_score(linear_svm, cur_x, cur_y, cv=5)
print("SVM: {}".format(scores))
\end{lstlisting}

\subsection{Распознавание среди 8 классов}
Настройки LDA:
\begin{itemize}
	\item До LDA использовался PCA c 30 компонентами
	\item LDA с 10 компонентами.
\end{itemize}

Распознавание с помощью наивного Байесовского классификатора.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{figure_25.pdf}
	\caption{Наивный Байесовский классификатор}
\end{figure}

Кросс-валидация
\begin{lstlisting}
NB: 78.96% std 5.80%
KNN: 77.29% std 5.65%
SVM: 77.50% std 6.26%
\end{lstlisting}